---
layout: post
title: "[해외] 영화 추천: 본 아이덴티티"
image: /assets/images/jason-bourne.jpg
description: >
  시리즈로 성공한 첩보 영화 본 시리즈 중 아이덴티티를 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /movie/jason-bourne
rating: 4.5
rich_snippet:
  review_type: Movie
  movie_name: 본 아이덴티티
  actors:
    - 맷 데이먼
  director: 더그 라이만
tags: 
  - 제이슨 본
  - 아이덴티티
  - 맷 데이먼
  - 첩보영화
---

본 시리즈는 잘 만들어진 시리즈 액션 영화입니다. 기본적으로 영화가 첩보물을 다루기 때문에 무술과 추격을 위한 준비가 잘 되어 있습니다. 그래서 보는 재미가 쏠쏠한 장면들이 많이 있습니다. 만약 첩보물을 좋아하신다면 이 영화를 추천드립니다.

## 본 - 아이덴티티

본 시리즈의 의 첫 번째 영화인 `본 아이덴티티`, 이 이야기는 CIA와 같은 기관이 스파이 단체를 가지고 있고, 비도덕적인 행위를 하고 있을 것이라는 내용을 기반으로 하고 있습니다. 이 기관에는 비밀리에 훈련 받은 암살자들이 있고, 해서는 안되는 방법을 동원하여 암살자들을 키워왔습니다.

그 중 한 사람인 제이슨 본은 에 대한 이야기 입니다.

### 줄거리

어느 한 어선이 바다에 떠있는 사람을 발견하면서 영화가 시작됩니다. 바다에 떠 있는 사람을 구출하고 시간이 지나 깨어나게 됩니다. 하지만 그는 깨어나자 마자 어부를 공격하려고 했고, 이내 그 어부가 자신을 구했다는 것을 알게됩니다. 하지만 자신의 모든 기억이 나지 않아, 기억을 찾기위해 도시로 향합니다. 그리고 스위스라는 단서를 얻게 되고 스위스로 향하게 됩니다.

스위스로 간 본은 은행에 들리게 되고, 은행에서 빨간 가방을 들여다 보면서 자신이 누구인지 알아냅니다. 여기서 여러 여권을 발견합니다. 그의 실명과 그가 지중해에 떠있는 이유를 알기로 결심 한 본은 마리 헬레나에게 파리로 운전해 달라고 부탁하고 10,000 달러를 지불합니다.

그 한편 영화는 버지니아의 CIA 본부로 넘어 가고 본의 죽이라는 명령을 한 콘클린과 그의 보스 인 애봇을 만납니다. 그들은 본이 죽었다고 생각했지만, 그는 살아 있었습니다.

본을 죽이려는 CIA와 살아남아 복수하려는 본의 이야기를 담은 영화의 첫 번째 이야기가 **본 아이덴티티**입니다.

### 요약 정보

- 등급: 12세
- 장르: 액션
- 개봉일: 2002.10.18
- 감독: 더그 라이만
- 주연: 맷 데이먼
- 관객수: 60만 (한국 기준)

본 시리즈는 굉장히 오래 전 작품입니다. 영화에 등장하는 컴퓨터나 핸드폰 등을 보면 그 것을 느낄 수가 있습니다. 하지만 옛날 영화라서 보지 않았다면 정말 후회가 될만큼 잘 만들어진 첩보 액션 영화라고 생각합니다. 또한 2002년에 60만 관객이면 굉장히 좋은 성적을 냈다고 생각합니다.

### 마무리

본 시리즈의 첫 번째 영화인 본 - 아이덴티티에 대해서 소개해드렸습니다. 앞으로 계속해서 본 시리즈에 대한 소개를 이어나갈 예정입니다. 이 글이 도움이 되셨다면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
